---
aid: 9025
zid: 107996
title: "话说临高剃发易服会遭到多大的反抗"
author: 宅方泪目
date: 2013-03-22 12:08:45+07:00
lastmod: 2013-03-25 11:49:00+07:00
---

宅方泪目 于 2013-3-22 12:08:45 发表了：

难道说临高众要去对付嘉定的乡亲们，

临高众能下得去这样的手吗？

不过临高众这样干的的话，会有什么样的反抗发生。

还是采用温和一点的策略

---

dongxin 于 2013-3-22 12:10:08 发表了：

话说净化的时候不都剃秃瓢了么.....

---

ishmael 于 2013-3-22 12:20:42 发表了：

净化的时候都剃了。

以后进工厂的时候都要剃的，反正不剃就没工作，经济杠杆调节就足够了。

---

月影松寒 于 2013-3-22 14:08:20 发表了：

没必要强制剃，只要让工人剃了就行

---

tgwtgw 于 2013-3-22 15:50:42 发表了：

要进有编制的单位必须剃头

然后全国适龄男子都剃了

---

毛毛毛毛虫 于 2013-3-22 15:50:50 发表了：

只有落难的可以这样被强制剃发

---

Brain1127 于 2013-3-22 17:32:34 发表了：

想混编制内必须短发。。

然后大图书馆找一点长头发卷到机床里的事故照片挂出来。。

---

平独镇露 于 2013-3-22 17:34:42 发表了：

> tgwtgw 发表于 2013-3-22 15:50
>
> 要进有编制的单位必须剃头
>
> 然后全国适龄男子都剃了

我突然想到老老王写的某排枪时代费伦的天朝一度都得成阉党才能当官...于是乎阉党四起

---

tgwtgw 于 2013-3-22 18:57:13 发表了：

> 平独镇露 发表于 2013-3-22 17:34
>
> 我突然想到老老王写的某排枪时代费伦的天朝一度都得成阉党才能当官...于是乎阉党四起

http://tieba.baidu.com/p/1418366805

---

isdily 于 2013-3-22 20:38:46 发表了：

这东西不用搞强制吧？一个是用经济手段，不剃发不给进临高工厂

其实还可以搞另一个手段——不剃发不卖临高特效药给他们，临高的抗生素独步时空，而明末刚好是有着大量疫病的时代……

---

knifers 于 2013-3-22 21:04:31 发表了：

不剃发易服不给当官

不剃发易服不让进军队

不剃发易服不给发学历证书。。

然后不用强迫，土著们自己就会主动去搞的。。

---

liutom 于 2013-3-23 00:12:27 发表了：

元老院才没兴趣给所有人剃头，元老院只给自己人剃头，剃过头的就是“假髡”了，这么低成本的投名状，大概算有史以来门槛最低的？

至于元老院没兴趣的其他老百姓，他们爱留什么头型就留什么头型，元老院才不管这种闲事。

---

petrus 于 2013-3-23 11:42:01 发表了：

听上去就跟现代有警察抓留辫子的一样

---

winter_z 于 2013-3-24 13:18:09 发表了：

上面的人说的都对

不过，兰州啊，嘉定及其附近地区怕是肯定要屠几遍的，如果不是让清军先屠几次的话

---

宅方泪目 于 2013-3-24 13:38:00 发表了：

> winter_z 发表于 2013-3-24 13:18
>
> 上面的人说的都对
>
> 不过，兰州啊，嘉定及其附近地区怕是肯定要屠几遍的，如果不是让清军先屠几次的话

文总难道是澳宋帝国饿拿破仑炮要去轰嘉定的乡亲们？

---

isdily 于 2013-3-24 13:44:44 发表了：

> winter_z 发表于 2013-3-24 13:18
>
> 上面的人说的都对
>
> 不过，兰州啊，嘉定及其附近地区怕是肯定要屠几遍的，如果不是让清军先屠几次的话

估计临高舍不得让满清到嘉定了，以临高发展速度，没必要特意等上几年让满清杀到江南。

---

winter_z 于 2013-3-24 13:52:28 发表了：

> 宅方泪目 发表于 2013-3-24 13:38
>
> 文总难道是澳宋帝国饿拿破仑炮要去轰嘉定的乡亲们？

1.土著就是土著，元老就是元老

2.你觉得人家是乡亲？人家有当你这些妖魔鬼怪做乡亲吗？

3.小小济州岛还有当地人上蹿下跳呢，嘉定就会民风柔弱到不知反抗？那他们干嘛抵抗清军？

4.土著宗族势力干嘛要放弃自己的权力

5.让清军砸烂世界，我们去重建是最符合你的性格的了---不用脏自己的手嘛。要不然你发现你的乡亲们联合清军来反抗你的统治会不会感到郁闷呢？

---

宅方泪目 于 2013-3-24 13:56:40 发表了：

> winter_z 发表于 2013-3-24 13:52
>
> 1.土著就是土著，元老就是元老
>
> 2.你觉得人家是乡亲？人家有当你这些妖魔鬼怪做乡亲吗？
>
> 3.小小济州岛还 ...

这就是革命

---

钟利时 于 2013-3-24 14:39:02 发表了：

1、难民净化时必须剃。

2、男工人发不过寸、男士兵必须光头。女工人非特殊岗位可以不剃，但必须戴头套。女兵发不过半尺。

3、正式场合衣冠不整者严禁入内。男人长发算衣冠不整。长发虽不违法，但受会排斥。

4、治安整顿城市乞丐、无业游民。盘查规则规定：男人长发者算无业游民重点嫌疑，遇到必重点盘查。长发虽不违法，但会被经常盘问。

5、如果土著不介意被许多场所排斥、被人当贼一样盘查、不入工厂工作、不入军队当兵、不出任任何公职。那么他有权保留长发，因为我澳宋没有任何一条法律禁止他留长发，那些都是各部门、各单位的内部规定而已。

---

isdily 于 2013-3-24 17:56:40 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-3-24 14:39
>
> 1、难民净化时必须剃。
>
> 2、男工人发不过寸、男士兵必须光头。女工人非特殊岗位可以不剃，但必须戴头套。女 ...

没错，内部规定，长发者为疫病易发人群，为减少风险，尽量不雇这种人。

---

liutom 于 2013-3-24 21:40:34 发表了：

> winter_z 发表于 2013-3-24 13:52
>
> 1.土著就是土著，元老就是元老
>
> 2.你觉得人家是乡亲？人家有当你这些妖魔鬼怪做乡亲吗？
>
> 3.小小济州岛还 ...

根本不用强迫他们，只要城门打开，元老院和他们做买卖，要不了几年他们连裤子都输给元老院了，谁在乎他们头发啥发型？

爱合作不合作，把元老院惹急了，围上一年不攻城，恶心死他们。

---

liutom 于 2013-3-24 21:42:41 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-3-24 14:39
>
> 1、难民净化时必须剃。
>
> 2、男工人发不过寸、男士兵必须光头。女工人非特殊岗位可以不剃，但必须戴头套。女 ...

所以说，有钱的财主们，爱留什么发型留什么发型，爱穿什么衣服穿什么衣服，谁关心这个。

给元老院干活的，让你换个发型你都不听，那还干个屁。

---

rottenweed 于 2013-3-25 11:49:44 发表了：

洗发水很贵的

经济杠杆很管用的。

---
